律政司内部和獨立法律意見均為唔告黎智英 鄭若驊親自「提點」：告佢會贏

【本報訊】壹傳媒創辦人黎智英被指於2017年維園六四祈禱會，對長期跟蹤追訪他的《東方日報》記者揚言「我實搵人搞X你」，上月終被警方拘控刑事恐嚇。據了解，律政司檢控人員和外間資深大律師的法律意見均不建議起訴，惟去年9月律政司司長鄭若驊親頒「御旨」，分析有合理勝算，建議檢控。法律界人士指出，律政司司長一般不會過問此等尋常案件，司長親自給予意見，而且不同於內部和獨立意見，實屬罕有；有政界人士質疑是政治檢控。

去年9月律政司給予進一步法律意見，由司長鄭若驊親自負責。據了解，鄭認為資深大律師未有適當地判斷「搞」字的威脅效果，客觀上黎智英確有威嚇行為和意圖，並非無意義怒罵，起訴有合理勝算。警方取得意見後，相隔半年至今年2月底才拘控黎。

係咪真係有講都成問題

push

鄭日曄：有藍官幫拖，贏鳩硬，點解唔告？
除非佢地上訴到終審，咁都夠玩殘肥佬黎

肥佬黎仲唔同美國俾料
政治檢控證據